接報後兩小時進入警總 消防：示威者沒阻擋救護

【明報專訊】警方facebook專頁前晚近11時發帖，圖文並茂指前晚9時33分召喚救護車，但因示威者堵塞警總，令救護車逾一個小時仍未能到達運送患長期病、癌症及其他有需要的同事。消防處昨證實救護車接報約17分鐘後已到達警總附近，但被示威者阻路而停泊附近街道，其後由救護員徒步帶用具步往警總接人。救護員在門外等20分鐘，警總才開門，致警方被指阻礙救人。警方消息解釋因要花時間開鎖及安排不適者落樓到大堂。

白車泊分域街

救護攜裝備步行

消防處資料顯示，處方前晚9時43分接報，先派出兩架救護車，約10時到場，但因道路被示威者阻擋，救護車需停泊謝斐道及分域街交界。其後，救護員發現街道被鐵馬等堵塞，救護車未能前行，並有大量情緒高漲的示威者，經評估後，救護員帶備包括抬牀等救援工具，徒步經過大批示威者，前往警察總部。

救護閘外等20分鐘

郭家麒：警稱找鎖匙

至11時35分，首批救護員到達警總門外，其間示威者開路予救護員，但警員沒即時開閘。當時在場的公民黨立法會議員郭家麒說，閘內警員以「找鎖匙開鎖」為由，令救護員在外面等待近20分鐘才能進入警總，又指警方派出防暴警員戒備，既刺激現場示威者，亦阻礙救援時間。救護員約昨零時半送走10多人，有人要用擔架抬走，亦有長者及孕婦離開。

據消防處紀錄，首兩批救護人員分別於昨零時及零時40分接觸傷病者，分別距救護員抵達警總30分鐘及1小時10分鐘。消防處稱，須待警察安排職員開閘，帶往傷病者身處的位置，時間較長是因示威者阻塞道路，但補充說「示威者沒有阻擋救援人員」。

消息：不適者久候不果先上樓

警方消息人士稱，警方確實需時尋找鎖匙開鎖，而警總內不適者等候良久救護車仍未抵達，遂先上樓休息，至救護員到來，警員才帶傷病者回大堂，準備好才開閘。

警總被包圍期間，警察學院副院長李仲華接受採訪時說，警總內有不同人被困，包括孕婦，反問︰「是否我們的同事不是人？」李離開時被示威者以粗口辱罵，被拍攝到做出疑似粗口手勢回應。

2200-2330發生咩事?

明報食錯藥？

安排不適者落大堂
唔係救護會上去抬佢落嚟咩

好似話黑警要求佢地用封左果條路
消防提過用另一條路線被黑警bam左

割啦割啦

有講過用直升機
犬唔敢怕遭天譴

救乜鳩呀
醫院都無記錄有人入院
浪費醫療救護車

Hello 五毛 新acc
善用起底功能

已block

篤爆人要咁

10:01 - 11:30

呢段時間可以有多d details?

就咁睇都會係覺得示威者封左條路搞到要開路先入到閘口

唔好意思，借個位黎擺下，希望更多人見到

明報記者好似畀警察打過定不禮貌對待